病毒蔓延 各國急撤僑 日德首現本土人傳人

病毒蔓延 各國急撤僑
日德首現本土人傳人

鑑於武漢肺炎疫情持續擴大，多國陸續開始從武漢撤僑。日本包機昨晚率先啟程到當地，法國和南韓亦會於本周派包機撤僑。德國和斯里蘭卡就分別錄得首宗確診個案，而繼早前越南後，日本和德國都有首宗本土人傳人病例。

多國從武漢撤僑的安排進行得如火如荼。日本昨晚率先派出包機到武漢，可載約200名僑民離開，惟當地約有650名日本公民想返國，日本政府正安排多班機到武漢，最快今日能出發。

日本包機昨晚由東京羽田機場啟程往武漢撤僑。
(社內相)

日司機載武漢旅行團後確診

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

法國首班包機今日會由巴黎出發，料明日到武漢，最快翌日返回法國，「只會接載沒有出現病徵者」；第二班機將會接載「可能帶有病毒的乘客」，但未知何時成行。當局指，整個撤僑行動或涉及500至1,000人，但並非所有人都想離開。多個歐洲國家已要求法國協助接載他們的國民返回歐洲，但有待跟中國方面商討。

南韓最快於明日派專機從武漢撤僑。美國昨日就安排包機撤走駐武漢外交人員及個別美國公民。英國、德國、西班牙、俄羅斯等都正安排撤僑。

疫情方面，德國和斯里蘭卡都首次出現確診個案，而日本和德國昨更證實首宗本土人傳人個案。日本昨新增三宗確診個案，其中奈良縣一名60多歲旅遊車司機本月兩次接載武漢旅行團，未有到過中國，近日確診，是日本首宗境內感染病例。疾管署研判該司機為隱藏個案密切接觸者，非不明原因社區感染，暫不調升旅遊疫情建議等級。日本現共有七宗確診個案。

德國方面，巴伐利亞州汽車零件公司Webasto一名33歲德國男職員，上周二跟一名來自上海的女同事一同出席一場會議後，昨晚確診，而該女員工就在上周四於返國飛機上開始覺得不適。該德國男子未有到過中國，是歐洲首次本土人傳人病例。

泰國昨日就增加六宗確診個案，全部由中國入境，其中五人來自同一家庭，令當地確診總數增至14宗。

韓54萬聯署促禁中國人入境

而面對疫情持續擴散，菲律賓昨日宣佈即日起暫停向所有中國旅客簽發落地簽證。當地未有出現確診個案，但希望透過防禦措施減少旅行人流，阻止武漢肺炎病毒入境。俄羅斯遠東三個地區昨日起關閉與中國的邊境關卡，直至下月7日。南韓就有逾54萬人聯署，促請政府禁止中國人入境，以防病毒傳入。發起聯署的匿名者表示：「新冠狀病毒在中國擴散，就連北韓都已禁止中國人入境。」但青瓦台未有直接回應，只表示會跟世界衞生組織密切聯絡。

美國國務院前日促請欲到中國的國民「重新考慮」。國務院上周五提升中國湖北省旅遊警告級別，呼籲國民不要到當地，因「美國政府能在湖北給國民提供緊急服務的能力有限」。《華盛頓郵報》集團旗下媒體《外交政策》一篇專文分析，中國國家主席習近平力推的「一帶一路」，有可能把區域性的武漢肺炎變成全球性威脅。

美聯社/路透社

日本厚勞省真係好撚弱智

金仔第一時間鎖國醒過佢

弱智到今日到東京果班武漢返國日本人話 "不會隔離" 因為人權問題
屌你啦 係日本果D人被感染既人權呢??

睇黎東京奧運應該玩完, 多謝呢D無能政府

好心佢限制入境同踢班蝗蟲出境啦

仲話包醫療費用 ON99 交稅比你醫班撚樣 還錢呀柒頭